美國警告：兩岸軍事衝突風險高，台灣要全面備戰

新新聞》AIT莫健：兩岸軍事衝突風險高，台灣要全面備戰
2020-03-19 17:00

莫健（中）向綠委示警，要慎防台海爆發軍事衝突（柯承惠攝）

美國在台協會 - American Institute in Taiwan理事主席莫健（James F. Moriarty）
莫健與綠委的談話頗為勁爆，主要話題鎖定中美關係與台海緊張局勢。他除秉持近幾年來美國視中國為頭號大敵的立場，重批中國在疫情、南海、經貿掠奪及擴軍等不當行為，更向綠委明確示警指出，蔡英文連任以後，兩岸緊張持續升溫，台海正面臨爆發軍事衝突的高度風險。

據透露，莫健甚至還向綠委提醒：「台灣有必要全面備戰，而且最好要馬上做，才能因應最壞的突發情況。」王定宇聽後顯然有點驚訝，還特別向莫健再次確認：「兩岸真的有可能發生戰爭嗎？」

武漢肺炎疫情過後就會下重手？
由於過去莫健與我方人士談及台海局勢時，多建議台灣強化軍事投資，並恢復徵兵制才能確保國軍戰力，不曾把兩岸開戰講得如此迫在眉睫，這也讓與會人士高度憂心武漢肺炎疫情過後，北京恐怕真會對台灣下重手。

吳明杰：中國轉移內部壓力...【年代向錢看】20200320

王定宇聽後顯然有點驚訝，還特別向莫健再次確認：「兩岸真的有可能發生戰爭嗎？」
如夢初醒

台灣的立法委員缺乏意識

習總書記
支共可能在臨死前發動戰爭
例如韓戰和中越戰都是轉移內部崩潰

近來動作頻頻 肯定想轉移中共病毒焦點

挑起民族情緒 掩蓋其疫情罪責

支共驅趕美國媒體，大罵美帝
而且罕見夜間軍機繞台
顯示支共內部權力鬥爭激烈

台灣備戰
美國半日都唔使就ko支那啦

洗唔洗咁耐
Sir, this way

吳斯懷：台灣是弱者，不要挑釁

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

吳斯懷：共機繞台恫嚇 吳斯懷稱「不算挑釁」

中國軍機從2月以來至少第4次襲擾我外圍空域，其中一次甚至鎖定我F-16戰機。國民黨立委吳斯懷向行政院提出書面質詢竟指，繞台究竟是經過台灣「周邊空域」還是「侵犯領空」相差亟大，不論美軍或共機經（繞）過台灣周邊空域，「法理上並不能算是對我國有顯著的挑釁意味」，要國防部不要誤導。（資料照）

係，根本大部分戰爭都係咁引起

但唔睇好現代人思維，應該打幾日就各方叫停

依家最想開拖應該係侵侵

支共應該打沒幾日就垮台了

Nope, 應該一日後兩邊d移民，商人就會係咁嘈
台灣就一定唔會硬上
呢個係全球化嘅代價

被人打點唔硬上

唔打經濟戰,真係用兵器打既話,
我諗唔到核武國可以點打

我就唔信鄰國夠膽打啦
美國太睇得起中國啦

台灣一定要備戰
最怕美國要參戰都要比民主黨拖後腿

講咗幾多年

看誰敢先丟核彈？支共除非想自殺

其實美帝會唔會已經研究到反核嘅技術？

支共今年內好大機會有打仗
但我覺得未必郁台灣
可能係越南

我以為係舊聞
屌點知係今日既事
呢條友唔死都無用

中原歷朝都搞唔掂越南

支那點止260 個數假到仆街
反而美俄裁左核咁多年一定冇咁多

打越南托柒

突然放口風大鳩支共

係都打咖哩喇

要打就呢家打最好時機

整隊戰鬥群擺香港先

然後兩日前偵察機入香港100km
兩大艦隊係南海出現 另一隊係菲律賓操緊炮
然後關島2隻B-52 2隻加油機去南海

福克蘭群島2.0

中美軍事角力持續，美軍近日在南海的動作頻頻。美軍繼日前派出兩艘艦隊演練「騷肌」後，追蹤美國軍機動向的社交網帳戶Aircraft Spots周三（18日）表示，再有多架美國軍機飛入南海；據飛行路線圖顯示，美軍機穿過巴士海峽後，更一度飛近香港上空。

光復香港

到時解放埋香港Please

樓主係台灣人

台灣：我已經等了70年

是
香港人要加油
安全度過疫情

竟然有台灣人係連登仔

平時啲自己人互屌都被你看在眼內

我想加入台軍
可唔可以俾台灣身份證我

呵呵

當幾十粒可以毁滅一個國家既時候，幾千粒同幾百粒有咩分別

美國會同你講
玩核係小朋友玩
玩緊太空科技

駐港美軍

王定宇係台灣最top嘅立委之一
只係冇諗過美國會講得咁實

僑胞參加國軍

狗急跳牆mode
come on

面臨支爆，打台灣轉移國內矛盾

王定宇算是很認真的立委

吳斯懷中將只不過做返佢啲國軍前輩做過既野 - 投共

唔係講笑，核平台灣。
再輾平香港。

幫手

支持

軍隊都仲係國民黨時代嘅軍官

hi 台灣手足

平安
香港手足加油
721

叫台灣埋位熱身了

台灣國軍已經開始管制休假了

點解會係越南
有仇口但未至於要開打
更何況一打等於同偏中立既東盟宣戰
新加坡第一個宣告中立封關
泰國緬甸菲律賓柬埔寨同支那fd都唔會出兵
馬拉印尼排華支援越南

然後戰線一拖
俾籍口美台聯軍以維和名義進出支那

不算挑釁
成把槍指住自己都唔算挑釁
要扳雞先算?

其實都開始feel到
最近經常挑釁台灣

kmt係咁垃圾
第日支共收皮呢班賤種一定要清算

挑左好多年啦
老江個時已經係咁

最近密左

我諗難啲，你睇下有幾多隻奴隸喺度擁護緊佢哋先

台軍一定有備戰，蔡總統視察軍隊次數之多係前人不能及

其實唔只係台灣
尋晚19才子都話會唔會有人想做再世希特拉呢

BTW 想做同做唔做到係兩回事

樹倒猢猻散
林彪和薄熙來都是例子

香港人都要備戰，美軍刻意飛嚟香港都表明香港隨時係戰場

Btw Taiwan number 1
反送中前都感受唔到台港命運咁相連

唔好得個講字
全世界等睇武統

趕狗入窮巷，中共一定發難

香港和台灣都站在抗共第一線

香港已經玩完
台灣要守住

打了，打了，全都打了。

但之前俾共諜整死左班高層
好驚會有影響

台灣國防
戰機

單靠台狗就死得喇

台灣國防
天弓

台灣國防
運輸機

台灣國防
坦克

開火

習帝清除完反習派諗住會鞏固到權力
點知撞著下行做埋假數都唔柒掂
反習又開始抬頭
見經濟咁差+班太監吹奏
實博一鋪

台灣國防
兩淒戰車

台灣國防
兩淒艦

台灣國防
潛艦

奴才無靈魂無信念
唯利是圖貪生怕死
唔會博命

台灣離島設自動化防禦系統 自動追蹤目標遠端遙控

認真台灣就算有咁強軍備都未必守到太耐
情報戰太廢

香港都要準備
萬一開戰 大陸人湧哂落黎可以點做

F-16構改升級

就算真打都唔會出核武喇

我諗係因為交通問題居多

打輸果個點會唔出
死都要攬住一齊死

推

係咪準備美台聯合軍演

我估應該有，但一定收得好埋
就睇支那幾時玩嘢 一玩即刻滅佢國

民進黨吳怡農本身同美軍關係非常好且有軍事意識，呢方面台軍應該ok

有啲人唔想無命，寧願放棄政權拎晒啲錢去外國過埋下半世，唔係個個都想死

憑咩話唔使？

實力

打本土戰，支哪打好多年都得，除非8國聯軍一齊打，得美國好難佔領中國，台灣就慘，一打，隨時日日食強國導彈，

果然鳩up真係唔洗本 連登果然全香港既大既打飛機平台

台灣國防
巡防艦

台擁6千枚防空飛彈 全球密度最高

黎料 美國都預定係要用軍事爆鳩中共

台灣打的是第二擊反攻
揭秘佳山基地：遠東最堅實的地下堡壘

所以敵人咪不停攻擊連登
又派大量五毛又DDOS

邊似口交部咁多鳩山up

支那軍隊係多
但係台灣美國都唔係草包

多摺被軍同唱K

雄風二E巡弋飛彈
作戰範圍 600～1500公里

美軍將在台灣東邊島嶼派駐「特殊部隊」填補第一島鏈缺口

《彭博社》1月10日報導，美軍兩年內將在太平洋部署一「多領域任務部隊（Multi-Domain Task Forces）」，負責執行情報、電子、網路和飛彈任務以制衡中俄，而該部隊最可能的駐軍地點，是台灣與菲律賓東邊的島嶼。

支那調晒071同075去南海
其實台灣嘅擔心唔係多餘

台灣自製航母殺手沱江艦

咁咪開戰囉
唔好縮

咁又好難講 好多人話唔怕死只係一時之語 真係打輸咪搵幾個人祭期 換黎保多數人命 特別支那你估做唔出咩

日日上街聲援

時機未到
台灣半年後有堆新艦下水

我驚幾個中就大局已定

印度佬越南佬突擊參戰

有機會
但要睇支那去到幾盡

我唔信會認真打扙，ff下好

開始冇乜提香港

香港參與戰線

遼寧號就算吧，只是一搜80年代產物，一旦開戰，佢應戰後果只會……

支那現代戰爭打都未打過 學咩人挑機 個黨一打就收皮
最多咪鎖國+嘴炮

美國如果先下手為強

一鋪過擲幾十個原子彈過去 打完

星期一個市要跌幾多

點解係越南？有條友得罪你，然後你唔打果條友，求其捉個唔關事嘅打做乜春

留名等睇紙老虎蟹放軍半日收皮

Push

其實即係代表開左綠燈
以前你係威係勢仲會忍吓
依家你一郁，我地會做鳩你咁解

所以要幫台灣做PR
最近台灣捐口罩俾美國可以發大嚟講

佢之前係咪話想延長義務伇服役時間